【全球貿易戰。現金為王租金為后】低調置業討論區(131)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為171），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

上一期post

【又股爆！準備樓爆！】低調置業討論區(130)

lm

Thx vic巴

買樓買屯門南居屋好 定元朗雞地D 好順利大廈好?

上個POST尾見V巴講87001
睇睇佢個派息成1成,點解派到咁多

爆啦爆啦

香港reits用冥幣交易，佢嘅物業喺北京地區，可能收益較好啩?

原來+X哥佔3X% 𠻹，我冇認真研究佢，因為要用冥幣交易麻煩，另外有匯率風險

有興趣自己睇吓佢嘅中期報告

LM

學野

舊年舊神都走去買REIT就知

股神也青睞 買基金公司股權

媒體報導，股神巴菲特執掌的波克夏公司本周兩次出手，買下地產投資信託基金（REIT）Store資本公司近10%股份，主要看中房地產不僅可長期產生收益，萬一美元走貶還能多一層保障，可見美國房市正處於供不應求的情況，這點股神與投信法人的看法不謀而合。

復華全球資產證券化基金經理人詹硯彰表示，由於房地產具備一定的保值性，加上經濟若處於通貨膨脹的情況下，將有利帶動租金上調，提升其長期收益的投資價值，因此吸引股神巴菲特再度出手押寶不動產投資。

此外，儘管隨消費模式改變使網路購物快速普及，導致以實體通路為主的零售REIT遭到拋售，但行情經修正後也浮現投資價值，並同步帶動物流空間租賃需求持續上升，因此，布局建議除了跌深標的外，也可著墨在租金動能較佳的次產業，如工業、商辦等。

群益全球地產入息基金經理人應迦得指出，在經濟和房市數據維持穩定，以及市場已充分反映本月聯準會升息事件，近一月美國REITs指數上漲2.6%，在全球各主要區域REITs指數中表現最佳。

隨着廣深港高鐵將於今年通車，西九高鐵上蓋的柯士甸道西商業地亦納入賣地計劃內，可建樓面達316萬平方呎，如果作單一招標，市場估值高達千億元，料是本港歷來最大地產項目之一。

佔地63萬呎 拓商廈商業零售

該地盤位於連翔道及柯士甸道西交界，佔地達63.3萬平方呎，將作辦公室、商業及零售發展，地積比率5倍，可建樓面達316萬平方呎，相較鄰近的地標商廈九龍站環球貿易廣場（ICC，總樓面282.2萬平方呎），還要大12%。

第一太平戴維斯估值及專業顧問服務董事總經理陳超國認為，地皮優勢在於地點佳，受惠於高鐵開通後帶來的人流及商業需求，但如果未能分拆發展，招標時發展商難免將投資風險反映在地價上。

事實上，目前地皮估值高達949億至1,424億元，樓面地價3萬至4.5萬元，將會成為本港歷來最大型的地產發展項目，相較不少本港中大型發展商市值還要高。

痴線地價都一千億

新post留名

租樓日日賺

市場對聯儲局今年加息預期由加3次修定為加4次，不過這並不代表香港今年一定有加息條件，按2005年加息周期經驗，最少要有兩大條件才能成功觸發。
首先，現時港元1個月拆息（HIBOR，H）與美元1個月拆息（LIBOR）拉闊近0.97厘，創10年來新高，這個數據看似誇張，但按2004年H上升周期啟動前，港美息差需要相差最少2厘，才會觸發H「追落後」，甚至超過美元拆息水平。
其次，按2005年的加息周期經驗觀察，當時最優惠利率（Prime Rate，P）為5厘，直至H上升至2.4厘水平，即息差接近2.6厘時（P－H＝2.6厘），才會有第一次見P上升。不過，現時的情況是H僅0.7厘，與P息差接近4.3厘，談不上本港有加息空間。

沈門有87001小股東話大陸論壇講補地價續就得

我轉過去沈門先

有冇link

岩岩俾埋大訂，連入契天台

恭喜

真係打算種菜，圍住個圈整

湯巴你果一股700係咪經思覺脫買架?

當要自己清潔既時候，就唔會有人想去自己天台BBQ
我比百五落樓下會所b好過

有，睇公契

同意
天台曬下太陽，嘆下茶同咖啡就幾爽

**其實點玩？
Wtsapp佢 拎張form 自己去銀行搞？
定係俾哂資料佢 佢會搵銀行 之後等銀行電話？
同埋個rebate 有冇得r多d?
Thanks

唔好意思各位巴打,唔得閒睇舊POST

係極急情況下簽左臨約, 黎緊要落大訂, 有冇平靚正律師樓推薦, 感激不盡。

攪埋上會入黎慢慢同你地吹水

請問幾錢？

Hibor 日日跌，今日得0.67x

唔跟都係定息抵d架，H要去返0.3先等於定息plan1.68

番0.3有D難,0.5樓下我都收貨了

其實大鑽石廳感覺好闊落架
當然有好多人接受唔到斜睇電視

唔會，又唔係業主顧用，點知佢係咪黑工

我見其他鄰居都有上鎖，應該可以鎖掛

想問下各位巴打
offer letter上係咪唔會寫明送火險幾折同家居保果啲，只見到寫明1.7%cash rebate

另外個loan size係咪扣起左我個cash rebate, 即係我要先俾果舊錢銀行，drawdown後再回返俾你，我有冇理解錯

要抽

請問有冇巴絲打比較熟裝修

睇完一萬睇萬二，係嘉湖山莊！
廿多年前，曾經有女股市專家o係恆生指數6,000點左近時提出，恆指睇10,000點，未幾，中。中完後，又表示睇完一萬睇萬六，都中，神級！

最近港股受到美股影響，好鬼波動，戳上戳落，黃膽水都幾乎嘔晒，確係非常難玩。股市係咁o架啦，睇你夠唔夠定力同財力，守得到有，守唔到無！

日前見到新界西某樓盤有個別單位曾經高見一萬元，然後再上到一萬一，有D似當年恆指殺上萬六點時味道。呢個樓盤係邊個？嘉湖山莊是也，劉晨o既睇法係，睇完一萬睇萬二，幾時見萬六，你估劉晨係樓神咩，邊會咁堅，睇得咁遠，就係神仙，弊在劉晨唔係！

嘉湖山莊今年內實用呎價見萬二，可能性高，有機會上半年就見得到。

不如你講左先大家睇下識唔識答你

一排冇探沈門，一入去就見到被瘋狂用改編宋詞洗版

想問下各位巴絲 過唔過到壓力測試係咪同有冇人做擔保 係冇關係黎

Search 下蟲魚菜共生

今日大西北溫度急降，各位業主注意保暖

樓價UPDATES：業主狂「作反」 買家仍追入 (20:39)

【東網專訊】樓價日日創新高，令多區均現反價成交。屯門錦華花園高層戶反價12萬港元，仍獲投資者追價至500萬元購入。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●區外上車客以710萬元購入北角形品中層F室，單位實用面積363方呎，屬一房間隔，座向南面望開揚景，實用呎價19,559元。據了解，原業主於2011年10月購入該單位作投資，持貨7年帳面現獲利約210萬元。

●樓市升溫，買家入市信心強勁，鐵路上蓋豪宅獲得垂青。天后栢景臺1座中層D室，實用面積998方呎，屬三房連工人房間隔，座向西面望煙花海景，獲區外換樓買家以2,800萬元承接，實用呎價28,056元。原業主持貨13年，單位期內升值近1.7倍。

●東半山光明臺1座高層E室，實用面積約616方呎，兩房間隔，原業主約於去年5月起開始放售，原叫價1,380萬元，及後調整叫價至1,280萬元，至近日獲換樓客再議價22萬元後沽出，最終以1,258萬元易手，實用呎價約20,422元。

●北角半山豐林閣2座高層A室，實用面積1,260方呎，連車位以2,465萬元成交，實用呎價19,563元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●西南九龍瓏璽6A座高層C室，實用面積524方呎，兩房間隔，座向東面望園景，以1,210萬元易手，實用呎價23,092元。據了解，原業主於2011年8月以1,074萬元購入該單位，持貨至今帳面獲利136萬元，單位近7年升值約13%。

●租務市場表現穩定，奧運站君滙港3座高層D室，兩房間隔，向西望海景，實用面積約478方呎，議價後以2.25萬元租出，實用呎租約47元。單位剛完成翻新裝修，客人見內部新淨整潔，睇樓3次後決定承租。

●奧運站凱帆軒1座低層D室，實用面積464方呎，兩房間隔，望海景，原開價800萬元，反價10萬元，以810萬元連租約沽出，實用呎價17,457元。

●長沙灣宇晴軒1座中層E室，實用面積447方呎，兩房間隔，連租約以748萬元成交，實用呎價16,734元。

●長沙灣星匯居2座高層A室，實用面積823方呎，三房間隔，望海景，原叫價1,400萬元，放盤約半年，終以1,238萬元售出，減價162萬元或約12%，實用呎價15,043元。

●長沙灣昇悅居5座高層D室，實用面積378方呎，一房間隔，原叫租1.7萬元，後減租1,000元或6%，以1.6萬元租出，實用呎租約42.3元。

●九龍塘賢文禮士5座低層B室，實用面積1,733方呎，三房間隔，連車位每月租金6.9萬元，實用呎租40元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●日前屯門錦華花園錄得一宗反價成交，售出的單位為B座高層4室，實用面積353方呎，以兩房間隔，有投資者見同區盤源緊絀，故即使業主由488萬元，反價12萬至500萬元，仍願追價購入，實用呎價為14,164元。該單位若作投資收租，現時市值月租約1.2萬元，租金回報率約2.9厘。

●西貢柳濤軒山景單號屋，建築面積2,100方呎，外望山景，獲買家以1,950萬元購入，建築面積呎價9,286元。據了解，原業主於2009年5月以950萬元購入該洋房，持貨近9年至今轉售，帳面獲利1,000萬元。

●沙田聚龍居3座中層A室，實用面積約942方呎，三房連一套房及工人套房間隔，外望開揚景觀，原開價1,400萬元，減價50萬元或約4%，以1,350萬元成交，實用呎價約14,331元。

●粉嶺逸峯3座中層A室，實用面積615方呎，開價約830萬元，議價後以825萬元獲承接，實用呎價13,415元。

●大圍海福花園3座中層B室，實用面積454方呎，兩房間隔，以1.5萬元租出，實用呎租33元。

●西貢匡湖居4期G段雙號屋洋房，實用面積1,323方呎，三房間隔，連997方呎花園，以2,538萬元沽出，實用呎價19,184元。

●馬鞍山銀湖．天峰5座低層B室，實用面積690方呎，三房間隔，以1,033萬元易手，實用呎價14,971元。

●沙田居屋廣林苑B座中層06室成交，實用面積401方呎，兩房間隔，以自由市場價455萬元沽出，實用呎價11,347元。

●天水圍嘉湖山莊賞湖居2座高層D室，實用面積551方呎，三房間隔，以月租1.25萬元租出，實用呎租23元。

●天水圍嘉湖山莊樂湖居9座低層B室，實用面積633方呎，三房連套房間隔，以1.35萬元租出，實用呎租21元。

●東涌東堤灣畔6座高層H室，實用面積772方呎，三房間隔，望機場海景，以955萬元成交，實用呎價12,370元，屬同類型單位新高。

呢排沈門攪乜？

豪宅租金回報新低 學者指樓市泡沫嚴重

豪宅屢現天價成交，租金追不上樓價升幅，差估署數據顯示，豪宅租金回報率首度跌2厘關口，最新報1.9厘，創有紀錄以來歷史新低。有學者指，反映樓市泡沫嚴重，買家憧憬樓價持續上升。

據差估署最新1月份數據顯示，私人住宅的租金回報率普遍錄得跌幅，按不同面積劃分的各類型單位回報率介乎1.9厘至2.7厘，均處於歷史新低水平。

中小型單位 回報率2.4厘

當中回報率較差的豪宅單位（實用面積多於1,722平方呎），最新僅報1.9厘，較去年底跌0.1個百分點。該類單位在2001年、2002年樓市低潮期時，回報率曾高達5厘水平，而過去5年則受樓價飈升影響，回報率收窄至2厘至2.2厘水平，而是次則是歷來首度跌穿2厘水平。

南區•左岸 租金回報2厘

至於其他類型單位回報率亦有所回落，例如面積介乎431至752平方呎的中小型單位最新回報率2.4厘，亦按月跌0.1個百分點，而面積1,076至1,721平方呎的大單位，亦同樣0.1個百分點至2.1厘。

近年租金持續上升，但回報率卻反覆下跌，反映租金升幅明顯滯後於樓價飈升速度。例如，截至1月份整體私樓樓價指數按年升15.4%，而同期租金升幅只有6.3%，而超級豪宅樓價則錄得7.8%升幅，惟租金升幅只有1.8%。

事實上，近期不少新盤、豪宅租金回報率均現偏低水平，例如鴨脷洲南區．左岸1座中層A室，實用面積1,870平方呎，月租8.3萬元，買家4,969萬元購入，回報率只有2厘。

經濟學家關焯照指出，租金主要反映市場的承擔能力，例如公司客承租豪宅最多7萬元、8萬元，不會無止境地追逐樓價升幅，而目前回報率持續破底，顯示買家憧憬樓價仍然會有持續升幅，市場泡沫情況嚴重，認為是樓市升市尾聲常見的現象。

賣樓保平安

向北

個ratio點計

我都是向東北

好驚加息 諗緊賣唔賣自住樓

Hsbc hibor 0.6 我真係笑出黎

(星島日報報道)美聯高級營業經理黃家明指出，九龍灣得寶花園B座高層2室，面積282方呎，1房間隔，作價495萬元沽出，呎價為17753元，創同類屋苑1房分層戶成交價新高，新買家為用家。此外，是次為財政預算案公布後首個周六日，綜合代理數據顯示，10個大型屋苑期間錄約13宗成交，表現平穩。

慘絕人寰
租樓啦不如

好多時唔上MC都要2week啦

要改名喇，奪命三寶

儲首期咁難，不鳥
租屋日日賺

銀行可以連出左confirmation letter都可以彈弓手
preapproval都唔算係咩....

今日好似好靜

所以一開始起碼 apply 三間銀行係常識

【破頂不斷】富榮花園920萬沽 膺全港居屋王

香港置業分區董事曾漢民表示，大角嘴富榮花園10座低層A室，面積592方呎，屬3房間隔，以920萬元(自由市場價)購入，呎價約15541元，成交價創全港居屋新高。

新高不斷]淘大花園615萬沽 分層戶新高

美聯高級營業經理黃家明指出，九龍灣淘大花園H座14樓6室，面積391方呎，2房間隔，以615萬元成交，創屋苑分層戶新高。

康山花園高層戶1245萬易主

中原首席分區經理楊文傑表示，鰂魚涌康山花園B座高層13室，面積710方呎，3房間隔，以1245萬元易手，呎價17535元。

A單位隻間格我覺得最正最好用

事實係自住嘅話，有得揀唔好諗

近期港滙走弱，分析擔心本港在聯滙制度下，美國加息步伐加快下本港被逼跟隨，連同樓價高企，會為下一場金融危機埋下伏線。英國《每日電訊報》近日有報道引述野村亞洲首席策略師Rob Subbaraman指，本港出現54個反映金融危機的初期警號。

該篇以「樓市熾熱漩渦失控 香港恐成下輪環球危機震央」（Hong Kong risks becoming epicentre of the next global crisis as property boom spirals out of control）為題的報道，引述Subbaraman指，野村預測未來金融危機的模型顯示，本港出現54個反映金融危機的初期警號，較1997至1998年亞洲金融危機時還高。「香港似乎愈來愈容易受到金融壓力打擊，而聯儲局加息周期加快，或會成為潛在觸發點。」他表示。

野村指本港私人部門信貸與GDP的比例，現已高於45%之長期趨勢水平，是全球最高，而該比例高企是泡沫的典型跡象。該行1月初發表報告，指利用去年第二季本港經濟數據計算，本港私人部門信貸與GDP的比例、償債比率、實質樓價及實質有效滙率，均高於長期趨勢。

另外，國際清算銀行（BIS）亦指，去年本港信貸規模與其趨勢水平，兩者間之差距升至40點的有紀錄以來最高。上述被稱為「信貸差距」（credit gap）的指標，是BIS用來衡量未來兩至三年銀行危機的指標，倘該指標達到10點，已被視作危機警號。

爆post

點算
我岩岩買左樓咋

我都係

me too

已開新post

thx 浪巴